## üìò –î–æ–º–∞—à–Ω—è—è —Ä–∞–±–æ—Ç–∞ 2 ‚Äî –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ –∏ –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—è –Ω–∞–¥ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è–º–∏

–í—Ç–æ—Ä–∞—è –¥–æ–º–∞—à–Ω—è—è —Ä–∞–±–æ—Ç–∞ –ø–æ—Å–≤—è—â–µ–Ω–∞ **–≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–º –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—è–º** –∏ **–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è–º –Ω–∞–¥ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è–º–∏**.  

### üéØ –¶–µ–ª–∏ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏—è
- –∑–∞–∫—Ä–µ–ø–∏—Ç—å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—É –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ (–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –¥–ª–∏–Ω, –ø–ª–æ—â–∞–¥–µ–π –∏ –æ–±—ä–µ–º–æ–≤);  
- –Ω–∞—É—á–∏—Ç—å—Å—è —Ä–∞–±–æ—Ç–∞—Ç—å —Å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–æ–π —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –ø–æ–Ω—è—Ç–∏–µ–º –Ω–µ—Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω—ã—Ö —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π;  
- –ø—Ä–∏–º–µ–Ω—è—Ç—å –≥—Ä–∞—Ñ–∏—á–µ—Å–∫–∏–π (–≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π) –ø–æ–¥—Ö–æ–¥ –ø—Ä–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–∏ –∑–∞–¥–∞—á;  
- –æ—Å–≤–æ–∏—Ç—å –º–µ—Ç–æ–¥—ã –¥–ª—è –∞–Ω–∞–ª–∏–∑–∞ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π —Ç–∏–ø–∞ ¬´—Ç–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–Ω–æ¬ª, ¬´—Ö–æ—Ç—è –±—ã –æ–¥–Ω–æ¬ª, ¬´–Ω–µ –±–æ–ª–µ–µ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ¬ª.  

### üìÇ –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞–Ω–∏–µ
- ‚è± –ó–∞–¥–∞—á–∏ –æ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏ (—ç—Å—Å–µ, –≤—Å—Ç—Ä–µ—á–∏ —Å—Ç—É–¥–µ–Ω—Ç–æ–≤ –±–µ–∑ —Ç–µ–ª–µ—Ñ–æ–Ω–æ–≤, –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏–µ —Ä–∞–∑–Ω–æ–π –¥–ª–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç–∏);  
- üéÆ –°–ª—É—á–∞–π–Ω—ã–µ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç—ã –∏–≥—Ä (–∞—ç—Ä–æ—Ö–æ–∫–∫–µ–π, —Å—É–º–º–∞ –∏ —Ä–∞–∑–Ω–∏—Ü–∞ –≥–æ–ª–æ–≤);  
- üìè –ö–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –∑–∞–¥–∞—á–∏ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–∞—Ö (—Ä–∞–∑–Ω–∏—Ü–∞ –∏ —Å—É–º–º–∞ —Å–ª—É—á–∞–π–Ω—ã—Ö —á–∏—Å–µ–ª, –∫—Ä—É–∂–∫–∞ –Ω–∞ –∫–ª–µ—Ç—á–∞—Ç–æ–π —Å–∫–∞—Ç–µ—Ä—Ç–∏);  
- üé≤ –ò–≥—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–π –∫—É–±–∏–∫: —á–µ—Ç–Ω—ã–µ —á–∏—Å–ª–∞, —á–∏—Å–ª–∞ ‚â• 5, –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è–º–∏;  
- üçè –ó–∞–¥–∞—á–∏ –ø—Ä–æ —Å–ª—É—á–∞–π–Ω—ã–µ —Ü–µ–Ω—ã —Ñ—Ä—É–∫—Ç–æ–≤ –Ω–∞ —Ä—ã–Ω–∫–µ;  
- ‚≠ê –î–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ –∑–∞–¥–∞—á–∏: –≤—ã–±–æ—Ä —Ç—Ä—ë—Ö —Ñ—Ä—É–∫—Ç–æ–≤ –∏ —Å–µ—Ä–∏—è –∏–∑ 16 –±—Ä–æ—Å–∫–æ–≤ –∫—É–±–∏–∫–∞ (–±–∏–Ω–æ–º–∏–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Ä–∞—Å–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ).  

### üîπ –û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã –∏ –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è

- $A$ ‚Äî —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ A  
- $B$ ‚Äî —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ B  
- $A \cup B$ ‚Äî –æ–±—ä–µ–¥–∏–Ω–µ–Ω–∏–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π A –∏ B (¬´A –∏–ª–∏ B¬ª)  
- $A \cap B$ ‚Äî –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π A –∏ B (¬´A –∏ B¬ª)  

#### –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –∫–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏
$P(A) = \frac{N_A}{N}$  

#### –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å
$P(A) = \frac{\text{–ú–µ—Ä–∞(–±–ª–∞–≥–æ–ø—Ä–∏—è—Ç–Ω–æ–π –æ–±–ª–∞—Å—Ç–∏)}}{\text{–ú–µ—Ä–∞(–≤—Å–µ–π –æ–±–ª–∞—Å—Ç–∏)}}$  

#### –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è
$P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(A \cap B)$  

#### –ù–µ—Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è
–ï—Å–ª–∏ $A \cap B = \varnothing$, —Ç–æ  
$P(A \cup B) = P(A) + P(B)$  

#### –î–ª—è —Ç—Ä—ë—Ö —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π
$P(A \cup B \cup C) = P(A) + P(B) + P(C) - P(A \cap B) - P(A \cap C) - P(B \cap C) + P(A \cap B \cap C)$  

---

‚úÖ –í—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ –¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–π —Ä–∞–±–æ—Ç—ã –ø–æ–º–æ–∂–µ—Ç –ª—É—á—à–µ –ø–æ–Ω—è—Ç—å –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª –ª–µ–∫—Ü–∏–∏ –∏ –ø–æ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∏—Ç—å—Å—è –∫ —Å–µ–º–∏–Ω–∞—Ä–∞–º, –∫–æ–Ω—Ç—Ä–æ–ª—å–Ω–æ–π –∏ —ç–∫–∑–∞–º–µ–Ω—É.  
